<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tis on El&#39;ham</title>
    <link>http://localhost:1313/tis/</link>
    <description>Recent content in Tis on El&#39;ham</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Dec 2024 21:53:24 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Этапы развития информационных систем</title>
      <link>http://localhost:1313/etapy_razvitiya_informatsionnyh_system/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 21:53:24 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/etapy_razvitiya_informatsionnyh_system/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Первые ИС появились в 50-х гг. В эти годы они были предназначены для&#xA;обработки счетов и расчета зарплаты, а реализовывались на электромеханических&#xA;бухгалтерских счетных машинах. Это приводило к некоторому сокращению затрат&#xA;и времени на подготовку бумажных документов.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;60-е гг. знаменуются изменением отношения к ИС. Информация,&#xA;полученная из них, стала применяться для периодической отчетности по многим&#xA;параметрам. Для этого организациям требовалось компьютерное оборудование&#xA;широкого назначения, способное обслуживать множество функций, а не только&#xA;обрабатывать счета и считать з/пл.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Способ изучения информационной системой</title>
      <link>http://localhost:1313/sposoby_isucheniya_informatsionnoy_systemy/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 20:53:24 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/sposoby_isucheniya_informatsionnoy_systemy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;На микроуровне основными становятся внутренние характеристики&#xA;системы, характер взаимодействия элементов между собой, их свойства и условия&#xA;функционирования.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Для изучения системы сочетаются 2 компонента.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;информационная-система&#34;&gt;Информационная система&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Информационная система - это взаимосвязанная совокупность&#xA;информационных, технических, программных, математических, организационных,&#xA;правовых, эргономических, лингвистических, технологических и других средств, а&#xA;также персонала, предназначенная для сбора, обработки, хранения и выдачи&#xA;экономической информации и принятия управленческих решений.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;свойства-информационных-систем&#34;&gt;Свойства информационных систем&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Свойства информационных систем:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;1 › любая ИС может быть подвергнута анализу, построена и управляема на&#xA;основе общих принципов построения сложных систем;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;2 › при построении ИС необходимо использовать системный подход;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;3 › ИС является динамичной и развивающейся системой;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;4 › ИС следует воспринимать как систему обработки информации,&#xA;состоящую из компьютерных и телекоммуникационных устройств, реализованную&#xA;на базе современных технологий;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;5 › выходной продукцией ИС является информация, на основе которой&#xA;принимаются решения или производятся автоматическое выполнение рутинных&#xA;операций;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;6 › участие человека зависит от сложности системы, типов и наборов&#xA;данных, степени формализации решаемых задач.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;процессы-в-информационной-системе&#34;&gt;Процессы в информационной системе&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Процессы в информационной системе:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Понятия связанные с информационной системой</title>
      <link>http://localhost:1313/ponatiya_svyazannye_s_sistemoy/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 19:53:24 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ponatiya_svyazannye_s_sistemoy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Рассмотрим определения других понятий, тесно связанных с системой и ее&#xA;характеристиками.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;объект&#34;&gt;Объект&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Объектом познания является часть реального мира, которая выделяется и&#xA;воспринимается как единое целое в течение длительного времени. Объект может&#xA;быть материальным и абстрактным, естественным и искусственным. Реально&#xA;объект обладает бесконечным набором свойств различной природы. Практически&#xA;в процессе познания взаимодействие осуществляется с ограниченным множеством&#xA;свойств, лежащих в приделах возможности их восприятия и необходимости для&#xA;цели познания. Поэтому, система как образ объекта, задаётся на конечном&#xA;множестве отобранных для наблюдения свойств.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Понятие информационной системы</title>
      <link>http://localhost:1313/ponatiya_informatsionnyh_system/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 18:53:24 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ponatiya_informatsionnyh_system/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Термины теория систем и системный анализ, несмотря на период более 25&#xA;лет их использования, все еще не нашли стандартного истолкования.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Причина этого факта заключается в динамичности процессов в области&#xA;человеческой деятельности и в принципиальной возможности использовать&#xA;системный подход практически в любой решаемой человеком задаче.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Общая теория систем (ОТС) — научная дисциплина, изучающая самые&#xA;фундаментальные понятия и аспекты систем. Она изучает различные явления,&#xA;отвлекаясь от их конкретной природы и основываясь лишь на формальных&#xA;взаимосвязях между различными составляющими их факторами и на характере их&#xA;изменения под влиянием внешних условий, при этом результаты всех наблюдений&#xA;объясняются лишь взаимодействием их компонентов, например характером их&#xA;организации и функционирования, а не с помощью непосредственного обращения&#xA;к природе вовлечённых в явления механизмов (будь они физическими,&#xA;биологическими, экологическими, социологическими, или концептуальными)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
